<?xml version="1.0" encoding="koi8-r" ?>
<DOC>
  <TITLE>Управление пользователями (модуль контрольного центра)</TITLE>
  <MODULE_NAME>Управление пользователями (модуль контрольного центра)</MODULE_NAME>
  <CONTENT>
    Модуль служит для управления зарегистрироваными на сайте пользователями. В его функции входит: создание новых пользователей, изменение данных и паролей существующих пользователей, "привязка" пользователей к группам, удаление.

    Для облегчения работы с большим списком пользователей служит фильтр, отображаемый внизу панели инструментов. Он позволяет отобрать из всего списка только тех пользователей, которые отвечают необходимым критериям. Состояние фильтра сохраняется до тех пор пока не будет сброшено при помощи иконки "Сбросить фильтр".
    
    Возможности фильтра:
    1. Поиск по ключевому слову. В текстовое поле введите слово(часть слова). Если необходимо ограничить поиск только одним полем - выберите его в списке полей. Можно ограничить результаты поиска только пользователями из одной группы. Для этого выберите группу в выпадающем списке групп. Также можно задать поле по которому будут отсортированы результаты поиска - для этого выберите нужное поле в выпадающем списке сортировки.
    При нажатии на иконку "Применить фильтр" список пользователей будет ограничен толко теми пользователями которые отвечают всем заданным критериям.
    Например: мы хотим увидет всех пользователей имеющих email в домене weber.ru. В текстовое поле пишем "weber", выбираем "Искать по" - поле "Email" (этим мы отсеем тех, кто имеет логин со словом weber) и выберем сортировку "по имени". В результате у нас будет всписок всех у кого email содержит слово "weber.ru", отсортированый по имени.
    По умолчанию сортировка производится по полю "login"
    2. Ограничение списка только пользователями из одной группы. Можно не задавая слово для поиска, отсеять всех пользователей не принадлежащих нужной группе. для этого только выберите нужную группу в списке и, если необходимо, поле для сортировки.

    Создание нового/редактирование существующего пользователя:
    Для создания нового пользователя воспользуйтесь иконкой на панели инструментов. Для редактирования - иконкой напротив имени пользователя в списке.
    В открывшейся форме заполните требуемые поля. Поля login и email должны быть уникальны - не может нескольких пользователей с одинаковыми значениями этих полей. В этом случае будет выдано сообщение об ошибке и вам будет предложено изменить эти значения.
    При создании пользователя для него автоматически создается пароль, этот пользователь добавляется в группу по умолчанию и на его email высылается уведомление о регистрации с его логином и паролем.

    Установка групп для пользователя:
    Чтобы поместить пользователя в определенные группы (или удалить его их них) воспользуйтесь соответствующей иконкой напротив его имени. В открывшемся списке поставьте галочки напротив тех групп, к которым он должен принадлежать.

    Удаление пользователя:
    Для этого воспользуйтесь соответствующей иконкой напротив имени пользователя.

    Замечание: Пользователя root нельзя удалить и нельзя изменить его данные. Изменить данные он может в разделе профайл пользователя. Сменить пароль root может только он сам в этом разделе или в профайле пользователя.
    
  </CONTENT>
</DOC>
